# 
# Translators:
# YoChine Wing, 2022
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Dwarf Fortress\n"
"PO-Revision-Date: 2015-09-19 23:35+0000\n"
"Last-Translator: YoChine Wing, 2022\n"
"Language-Team: Chinese Traditional (http://www.transifex.com/dwarf-fortress-translation/dwarf-fortress/language/zh-Hant/)\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: zh-Hant\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: ab_specific_hf_seeker.txt:1
msgid ""
"seek out [CONTEXT:HIST_FIG:TRANS_NAME] at "
"[CONTEXT:ABSTRACT_BUILDING:TRANS_NAME] over in [CONTEXT:SITE:TRANS_NAME]"
msgstr ""

#: animal_slayer.txt:1
msgid ""
"I have taken down [CONTEXT:NUMBER] [CONTEXT:RACE:NUMBERED_NAME] while "
"stalking [CONTEXT:PLACE:TRANS_NAME]."
msgstr ""

#: arch_info_justification.txt:1
msgid ""
"It is said that the [CONTEXT:ARCH_ELEMENT] of "
"[CONTEXT:ABSTRACT_BUILDING:TRANS_NAME] [CONTEXT:JUSTIFICATION] "
"[CONTEXT:DEF_SPHERE] for the glory of [CONTEXT:HIST_FIG:TRANS_NAME]."
msgstr ""

#: child_age_proclamation.txt:1
msgid "I'm [CONTEXT:NUMBER]!"
msgstr ""

#: current_profession_no_year.txt:1
msgid "I am a [CONTEXT:UNIT_NAME]."
msgstr ""

#: current_profession_year.txt:1
msgid "This is my [CONTEXT:ORDINAL] year as a [CONTEXT:UNIT_NAME]."
msgstr ""

#: curse.txt:1
msgid "Who dares to enter my house?  I curse you!"
msgstr "誰敢進我家？我詛咒你！"

#: dwarf.txt:1
msgid "who was too short to live"
msgstr "他活不長了"

#: dwarf.txt:2
msgid "who tunneled away from me like a frightened mole"
msgstr "他如同受驚的鼴鼠一般從我身邊溜走"

#: dwarf.txt:3
msgid "who sucked plump helmets like a purring maggot"
msgstr "他像咕嚕咕嚕的蛆蟲一樣吮吸著肉盔菇"

#: dwarf.txt:4
msgid "whose hammer shattered on the anvil of my power"
msgstr ""

#: dwarf.txt:5
msgid "who forged [PRO_POS] own doom by challenging me"
msgstr ""

#: dwarf.txt:6
msgid "who was returned to the rock and muck from which it was spawned"
msgstr "他被送回了孕育了他的大地之中"

#: dwarf.txt:7
msgid ""
"whose tall tales of bravery were all the more embarrassing because of "
"[PRO_POS] height"
msgstr ""

#: elf.txt:1
msgid "who was felled like a slender sapling"
msgstr "他如一株脆弱的幼苗一般被砍倒"

#: elf.txt:2
msgid "whom I sent back to the home-tree as fertilizer"
msgstr "我送他落葉歸根了"

#: elf.txt:3
msgid "whose fragile bones shattered before the power of my contempt"
msgstr "脆弱的他被我的力量所粉碎"

#: elf.txt:4
msgid "who came down from the home-tree and was devoured"
msgstr ""

#: elf.txt:5
msgid ""
"who should have stayed in the trees when the real elves came down to fight"
msgstr "覆巢之下，豈有完卵"

#: family_relationship_additional.txt:1
msgid "[CONTEXT:HIST_FIG:PRO_SUB] is also my [CONTEXT:FAMILY_RELATIONSHIP]"
msgstr ""

#: family_relationship_additional_dead.txt:1
msgid "[CONTEXT:HIST_FIG:PRO_SUB] was also my [CONTEXT:FAMILY_RELATIONSHIP]"
msgstr ""

#: family_relationship_no_spec.txt:1
msgid ""
"I have [CONTEXT:INDEF_FAMILY_RELATIONSHIP] named "
"[CONTEXT:HIST_FIG:TRANS_NAME]"
msgstr ""

#: family_relationship_no_spec_dead.txt:1
msgid ""
"I had [CONTEXT:INDEF_FAMILY_RELATIONSHIP] named "
"[CONTEXT:HIST_FIG:TRANS_NAME]"
msgstr ""

#: family_relationship_spec.txt:1
msgid ""
"my [CONTEXT:FAMILY_RELATIONSHIP] is named [CONTEXT:HIST_FIG:TRANS_NAME]"
msgstr ""

#: family_relationship_spec_dead.txt:1
msgid ""
"my [CONTEXT:FAMILY_RELATIONSHIP] was named [CONTEXT:HIST_FIG:TRANS_NAME]"
msgstr ""

#: general.txt:1
msgid "whose cries for mercy went unheeded by my wrath"
msgstr "憤怒之下，何存憐憫"

#: general.txt:2
msgid "whose insignificant name I struggle to recall"
msgstr "他微不足道的姓名被我所忘卻"

#: general.txt:3
msgid "a spineless slug who was crushed under my might"
msgstr "一個在我的力量下被壓碎的懦夫"

#: general.txt:4
msgid "whom I buried alive under a mountain of hatred"
msgstr "我將其活埋在仇恨之山下"

#: general.txt:5
msgid "who lies dead, now only an embarrassing memory"
msgstr "他死了，但現在只留下了尷尬的回憶"

#: general.txt:6
msgid "who sought my praise, only to be rejected in death"
msgstr ""

#: general.txt:7
msgid "once revered by those who didn't know any better"
msgstr "曾經被那些無知的人所崇敬"

#: goodbye_worship_1.txt:1
msgid "upon arising in the mornings,"
msgstr "在早晨時，"

#: goodbye_worship_1.txt:2
msgid "when going on a long journey,"
msgstr "儅進行長途旅行時"

#: goodbye_worship_1.txt:3
msgid "before retiring in the evening,"
msgstr "在傍晚離去之前"

#: goodbye_worship_1.txt:4
msgid "as sure as I am here now,"
msgstr "就像在此的我一樣肯定"

#: goodbye_worship_1.txt:5
msgid "and lo,"
msgstr "瞧，"

#: goodbye_worship_1.txt:6
msgid "it cannot be said enough;"
msgstr "無需多言；"

#: goodbye_worship_1.txt:7
msgid "these are dangerous times, so"
msgstr "這是危險時期，所以"

#: goodbye_worship_1.txt:8
msgid "I say again"
msgstr "我再説一次"

#: goodbye_worship_1.txt:9
msgid "yes,"
msgstr "是的，"

#: goodbye_worship_1.txt:10
msgid "before every meal,"
msgstr "在每頓飯之前"

#: goodbye_worship_1.txt:11
msgid "whenever the tide turns,"
msgstr "每當潮汐轉向之時，"

#: goodbye_worship_1.txt:12
msgid "when you return to this place,"
msgstr "當你複歸此地之時，"

#: goodbye_worship_1.txt:13
msgid "when you arrive at your destination,"
msgstr "當你抵達目的地之時，"

#: goodbye_worship_1.txt:14
msgid "at this juncture in your life,"
msgstr "在你人生的這個關頭，"

#: goodbye_worship_2.txt:1
msgid "don't forget to"
msgstr "勿忘"

#: goodbye_worship_2.txt:2
msgid "always remember to"
msgstr "切記"

#: goodbye_worship_2.txt:3
msgid "it would be wise to"
msgstr "最好"

#: goodbye_worship_2.txt:4
msgid "you should"
msgstr "應該"

#: goodbye_worship_2.txt:5
msgid "you must"
msgstr "必須"

#: goodbye_worship_2.txt:6
msgid "prudence demands that you"
msgstr ""

#: goodbye_worship_2.txt:7
msgid "even for a moment"
msgstr "哪怕只是須臾"

#: goodbye_worship_2.txt:8
msgid "follow my advice and"
msgstr "聽從我的忠告，"

#: goodbye_worship_2.txt:9
msgid "heed my words and"
msgstr "留意我的話，"

#: goodbye_worship_2.txt:10
msgid "remember to"
msgstr "記得"

#: goodbye_worship_2.txt:11
msgid "show devotion and"
msgstr "展示出你的忠誠，"

#: goodbye_worship_3.txt:1
msgid "speak the praises of [SPEAKER:HF_LINK:DEITY:TRANS_NAME]"
msgstr ""

#: goodbye_worship_3.txt:2
msgid "speak the praises of [SPEAKER:HF_LINK:DEITY:RANDOM_DEF_SPHERE]"
msgstr ""

#: goodbye_worship_3.txt:3
msgid "go with [SPEAKER:HF_LINK:DEITY:TRANS_NAME]"
msgstr ""

#: goodbye_worship_3.txt:4
msgid "go with [SPEAKER:HF_LINK:DEITY:RANDOM_DEF_SPHERE]"
msgstr ""

#: goodbye_worship_3.txt:5
msgid "put your faith in [SPEAKER:HF_LINK:DEITY:TRANS_NAME]"
msgstr ""

#: goodbye_worship_3.txt:6
msgid "put your faith in [SPEAKER:HF_LINK:DEITY:RANDOM_DEF_SPHERE]"
msgstr ""

#: goodbye_worship_3.txt:7
msgid "experience [SPEAKER:HF_LINK:DEITY:TRANS_NAME]"
msgstr ""

#: goodbye_worship_3.txt:8
msgid "experience [SPEAKER:HF_LINK:DEITY:RANDOM_DEF_SPHERE]"
msgstr ""

#: goodbye_worship_3.txt:9
msgid "consider [SPEAKER:HF_LINK:DEITY:TRANS_NAME]"
msgstr ""

#: goodbye_worship_3.txt:10
msgid "consider [SPEAKER:HF_LINK:DEITY:RANDOM_DEF_SPHERE]"
msgstr ""

#: goodbye_worship_3.txt:11
msgid "give yourself to [SPEAKER:HF_LINK:DEITY:TRANS_NAME]"
msgstr ""

#: goodbye_worship_3.txt:12
msgid "give yourself to [SPEAKER:HF_LINK:DEITY:RANDOM_DEF_SPHERE]"
msgstr ""

#: greet.txt:1
msgid "Greetings.  My name is [SPEAKER:TRANS_NAME]."
msgstr ""

#: greet_baby.txt:1
msgid "Hellooo!"
msgstr "你好！"

#: greet_baby.txt:2
msgid "Look at you!"
msgstr "看看你！"

#: greet_baby.txt:3
msgid "A baby!  How adorable!"
msgstr "一個寶寶！真可愛！"

#: greet_reply.txt:1
msgid "Ah, hello.  I'm [SPEAKER:TRANS_NAME]."
msgstr ""

#: greet_reply_after_hero.txt:1
msgid "I am [SPEAKER:TRANS_NAME].  Can I be of some help?"
msgstr ""

#: greet_reply_after_hero.txt:2
msgid "I am [SPEAKER:TRANS_NAME].  How can I be of service?"
msgstr ""

#: greet_reply_diff_language.txt:1
msgid "Hello, [AUDIENCE:RACE].  I am [SPEAKER:TRANS_NAME]."
msgstr ""

#: greet_reply_unusual_first.txt:1
msgid "[AUDIENCE:FIRST_NAME]...  your parents must have been interesting!"
msgstr ""

#: greet_reply_unusual_first.txt:2
msgid ""
"You know, you don't meet many people with the name [AUDIENCE:FIRST_NAME]."
msgstr ""

#: greet_reply_unusual_first.txt:3
msgid "So, [AUDIENCE:FIRST_NAME]...   [AUDIENCE:FIRST_NAME], was it?"
msgstr ""

#: greet_reply_unusual_first.txt:4
msgid "[AUDIENCE:FIRST_NAME].  Does that mean something?"
msgstr ""

#: greet_reply_unusual_first.txt:5
msgid "[AUDIENCE:FIRST_NAME].  I can't say I've heard that before."
msgstr ""

#: greet_worship.txt:1
msgid "Praise be to [SPEAKER:HF_LINK:DEITY:TRANS_NAME]."
msgstr ""

#: greet_worship.txt:2
msgid "Praise [SPEAKER:HF_LINK:DEITY:RANDOM_DEF_SPHERE]."
msgstr ""

#: greet_worship.txt:3
msgid "Life is, in a word, [SPEAKER:HF_LINK:DEITY:RANDOM_DEF_SPHERE]."
msgstr ""

#: greet_worship.txt:4
msgid "This servant of [SPEAKER:HF_LINK:DEITY:TRANS_NAME] greets you."
msgstr ""

#: greet_worship.txt:5
msgid "This servant of [SPEAKER:HF_LINK:DEITY:RANDOM_DEF_SPHERE] greets you."
msgstr ""

#: guard_profession.txt:1
msgid "I am a guard."
msgstr "我是一名衛兵。"

#: guard_warning.txt:1
msgid "Don't start any trouble."
msgstr "不要惹麻煩。"

#: hist_fig_slayer.txt:1
msgid ""
"It is I that felled [CONTEXT:HIST_FIG:TRANS_NAME] the "
"[CONTEXT:HIST_FIG:RACE]."
msgstr ""

#: hunting_profession.txt:1
msgid "I hunt great beasts in [CONTEXT:PLACE:TRANS_NAME]."
msgstr ""

#: hunting_profession_year.txt:1
msgid ""
"I have hunted great beasts in [CONTEXT:PLACE:TRANS_NAME] for "
"[CONTEXT:NUMBER] of my years."
msgstr ""

#: justification_antithetical.txt:1
msgid "can be thought of as the antithesis of"
msgstr "可以認爲是"

#: justification_experience.txt:1
msgid "can allow one to experience"
msgstr "可以讓人體驗"

#: justification_proximity.txt:1
msgid "can bring one near to"
msgstr "可以讓人接近"

#: justification_reminder.txt:1
msgid "can remind one of"
msgstr "可以讓人想起"

#: justification_representation.txt:1
msgid "can be thought of as a representation of"
msgstr "可以明顯的認爲"

#: lair_hunter_minotaur.txt:1
msgid "I want your bones for my bone mill!"
msgstr "我要將你挫骨揚灰！"

#: lair_hunter_minotaur.txt:2
msgid "I'll grind you into porridge!"
msgstr "我要將你碾碎！"

#: lair_hunter_minotaur.txt:3
msgid "I'll eat you whole!"
msgstr "我要把你生吞！"

#: mercenary_profession.txt:1
msgid ""
"I seek fortune and glory by offering my skill at arms in "
"[CONTEXT:PLACE:TRANS_NAME]."
msgstr ""

#: mercenary_profession_year.txt:1
msgid ""
"I have sought fortune and glory by offering my skill at arms in "
"[CONTEXT:PLACE:TRANS_NAME] for [CONTEXT:NUMBER] of my years."
msgstr ""

#: no_family.txt:1
msgid "I have no family to speak of"
msgstr "我沒有家人可言，"

#: past_hunting_profession.txt:1
msgid "In the past, I hunted great beasts."
msgstr "過去我曾獵殺過猛獸。"

#: past_hunting_profession.txt:2
msgid "I was a hunter of mighty beasts for [CONTEXT:NUMBER] of my years."
msgstr ""

#: past_mercenary_profession.txt:1
msgid "In the past, I sought fortune and glory by offering my skill at arms."
msgstr "過去我以我的武力去尋求財富與榮耀。"

#: past_mercenary_profession.txt:2
msgid ""
"I sought fortune and glory by offering my skill at arms for [CONTEXT:NUMBER]"
" of my years."
msgstr ""

#: past_profession_no_year.txt:1
msgid "I was once a [CONTEXT:UNIT_NAME]."
msgstr ""

#: past_profession_year.txt:1
msgid ""
"I was a [CONTEXT:UNIT_NAME] for [CONTEXT:NUMBER] of the years of my life."
msgstr ""

#: past_snatcher_profession.txt:1
msgid "Once it was my calling to rescue lost children."
msgstr "拯救迷途的孩子是我曾經的責任。"

#: past_snatcher_profession.txt:2
msgid "For [CONTEXT:NUMBER] of my years, I rescued lost children."
msgstr ""

#: past_thief_profession.txt:1
msgid "I once sought great treasures."
msgstr "我曾尋得無價之寶。"

#: past_thief_profession.txt:2
msgid "I sought great treasures for [CONTEXT:NUMBER] of my years."
msgstr ""

#: past_wandering_profession.txt:1
msgid "I once wandered the wilds."
msgstr "我曾在野外流浪。"

#: past_wandering_profession.txt:2
msgid "For [CONTEXT:NUMBER] of my years, I wandered the wilds."
msgstr ""

#: positive.txt:1
msgid "fantastic!"
msgstr "好極了！"

#: positive.txt:2
msgid "wonderful!"
msgstr "絕妙！"

#: positive.txt:3
msgid "I'm thrilled to hear that."
msgstr "聽到這個我非常開心。"

#: positive.txt:4
msgid "I'm pleased to hear that."
msgstr "我很榮幸得知這個。"

#: positive.txt:5
msgid "that is good news."
msgstr "那是個好消息。"

#: positive.txt:6
msgid "that is wonderful news."
msgstr "那是個極好的消息。"

#: positive.txt:7
msgid "this is encouraging."
msgstr "這很振奮人心。"

#: positive.txt:8
msgid "very good."
msgstr "很好。"

#: positive.txt:9
msgid "I'm proud of you."
msgstr "我爲你而驕傲。"

#: positive.txt:10
msgid "that is a good turn of affairs."
msgstr "這是一個很好的轉機。"

#: same_site_ab_specific_hf_seeker.txt:1
msgid ""
"seek out [CONTEXT:HIST_FIG:TRANS_NAME] here in [CONTEXT:SITE:TRANS_NAME] at "
"[CONTEXT:ABSTRACT_BUILDING:TRANS_NAME]"
msgstr ""

#: same_site_specific_hf_seeker.txt:1
msgid ""
"seek out [CONTEXT:HIST_FIG:TRANS_NAME] here in [CONTEXT:SITE:TRANS_NAME]"
msgstr ""

#: site_specific_hf_seeker.txt:1
msgid ""
"seek out [CONTEXT:HIST_FIG:TRANS_NAME] over in [CONTEXT:SITE:TRANS_NAME]"
msgstr ""

#: slayer.txt:1
msgid "bane"
msgstr "禍殃"

#: slayer.txt:2
msgid "conqueror"
msgstr "勝利者"

#: slayer.txt:3
msgid "death"
msgstr "死亡"

#: slayer.txt:4
msgid "foe"
msgstr "仇敵"

#: slayer.txt:5
msgid "killer"
msgstr "殺手"

#: slayer.txt:6
msgid "lord"
msgstr "貴族"

#: slayer.txt:7
msgid "master"
msgstr "主人"

#: slayer.txt:8
msgid "nemesis"
msgstr "克星"

#: slayer.txt:9
msgid "slayer"
msgstr "屠宰者"

#: slayer.txt:10
msgid "vanquisher"
msgstr "征服者"

#: slayer.txt:11
msgid "murderer"
msgstr "凶手"

#: slayer.txt:12
msgid "crusher"
msgstr "壓死者"

#: slayer.txt:13
msgid "extinguisher"
msgstr "滅火者"

#: slayer.txt:14
msgid "strangler"
msgstr "扼殺者"

#: snatcher_profession.txt:1
msgid ""
"I rescue lost children and bring them back to [CONTEXT:PLACE:TRANS_NAME]."
msgstr ""

#: snatcher_profession_year.txt:1
msgid ""
"For [CONTEXT:NUMBER] of my years, I have been rescuing lost children and "
"bringing them back to [CONTEXT:PLACE:TRANS_NAME]."
msgstr ""

#: soldier_profession.txt:1
msgid "I am a soldier."
msgstr "我是個士兵。"

#: task_recommendation.txt:1
msgid "[CONTEXT:ANY:TRANS_NAME] might have a task for you"
msgstr ""

#: temple_already_member.txt:1
msgid "simply"
msgstr "簡單"

#: temple_already_member.txt:2
msgid "it is enough to"
msgstr "已經足夠去"

#: temple_already_member.txt:3
msgid "your task is simple;"
msgstr "你的任務很簡單；"

#: temple_already_member.txt:4
msgid "just"
msgstr "只"

#: temple_already_member.txt:5
msgid "all you need is to"
msgstr "你只需"

#: temple_become_member.txt:1
msgid ""
"Welcome to [CONTEXT:ENTITY:TRANS_NAME].  Praise be to "
"[CONTEXT:ENTITY:WORSHIP_HF:TRANS_NAME]!"
msgstr ""

#: temple_become_member.txt:2
msgid ""
"Welcome to [CONTEXT:ENTITY:TRANS_NAME].  Praise be to "
"[CONTEXT:ENTITY:WORSHIP_HF:RANDOM_DEF_SPHERE]!"
msgstr ""

#: temple_become_member.txt:3
msgid ""
"As a member of [CONTEXT:ENTITY:TRANS_NAME], you can now seek the higher "
"mysteries of [CONTEXT:ENTITY:WORSHIP_HF:TRANS_NAME]."
msgstr ""

#: temple_become_member.txt:4
msgid ""
"As a member of [CONTEXT:ENTITY:TRANS_NAME], you can now seek the higher "
"mysteries of [CONTEXT:ENTITY:WORSHIP_HF:RANDOM_DEF_SPHERE]."
msgstr ""

#: thief_profession.txt:1
msgid "I seek treasures and bring them back to [CONTEXT:PLACE:TRANS_NAME]."
msgstr ""

#: thief_profession_year.txt:1
msgid ""
"I seek treasures and bring them back to [CONTEXT:PLACE:TRANS_NAME] and have "
"done so for [CONTEXT:NUMBER] of the years of my life."
msgstr ""

#: threat.txt:1
msgid "Prepare to die!"
msgstr "準備受死吧！"

#: unknown_hf_seeker.txt:1
msgid ""
"seek out [CONTEXT:HIST_FIG:TRANS_NAME], wherever [CONTEXT:HIST_FIG:PRO_SUB] "
"might be"
msgstr ""

#: wandering_profession.txt:1
msgid "I wander [CONTEXT:PLACE:TRANS_NAME]."
msgstr ""

#: wandering_profession_year.txt:1
msgid ""
"I have wandered [CONTEXT:PLACE:TRANS_NAME] for [CONTEXT:NUMBER] of my years."
msgstr ""
